布斯克吕郡| 南北=北|纬度=59|纬分=34|纬秒=| 东西=东|经度=09|经分=40|经秒=| 海拔=| 面积=792|
人口=23,644| 统计时间=2007年| 市长=| 时区=UTC+1（夏季时间：UTC +2）| 地图档名=NO 0604
Kongsberg.svg| 大小=150px| 网址=www.kongsberg.kommune.no| }}
**孔斯贝格**（[挪威语](../Page/挪威语.md "wikilink")：
，意为“皇山”）是[挪威的一座城市](../Page/挪威.md "wikilink")，位于[布斯克吕郡](../Page/布斯克吕.md "wikilink")。1624年[丹麦-挪威国王](../Page/丹麥-挪威.md "wikilink")[克里斯蒂安四世以Konings](../Page/克里斯蒂安四世.md "wikilink")
Bierg的名义建立的一个矿区。

112-1269_IMG.JPG|老礦區 Seamac Full Mission Bridge.jpg|孔斯贝格港的領港人訓練模擬中心
Seamac Engine Room Simulator.jpg|孔斯贝格港海事學院 Seamac Tanker
Room.jpg|海事學院的數位引擎操作模擬教室

## 友好城市

  - 日本，[千岁市](../Page/千岁市.md "wikilink")

  - 芬兰，[埃斯波](../Page/埃斯波.md "wikilink")

  - 荷兰，[豪达](../Page/豪达.md "wikilink")

  - 瑞典，[克里斯蒂安斯塔德](../Page/克里斯蒂安斯塔德.md "wikilink")

  - 丹麦，[克厄](../Page/克厄自治市.md "wikilink")

  - 美国，Red Wing, Minnesota

  - 冰岛，[斯卡加峡湾](../Page/斯卡加峡湾.md "wikilink")

图像:Kongsberg kino.jpg|孔斯贝格电影院 图像:Kongsberg Moellergata.jpg|“磨坊街”
图像:Bergseminaret.jpg|，挪威最古老的大学，建于1757年 图像:Tinius Olsens skole.jpg|高中
图像:Kongensgruve kongsberg.jpg|孔斯贝格“皇矿”入口

[Category:挪威城市](../Category/挪威城市.md "wikilink")
[Category:布斯克呂郡自治區](../Category/布斯克呂郡自治區.md "wikilink")